戴耀廷拆局！ 林鄭萬年國會來臨 押後選舉利大於弊？ DQ民主派成香港抗爭新彈藥 上兵伐謀

戴耀廷拆局！
林鄭萬年國會來臨 押後選舉利大於弊？
DQ民主派成香港抗爭新彈藥
(D100 上兵伐謀) 戴耀廷，陳珏明

D100 Radio
495K subscribers

港府大規模DQ民主派立法會選舉參選人之餘，仍密謀押後選舉一年。22名民主派議員發表聯合聲明，斥責港府與建制派借疫情押後選舉是「粗暴褫奪市民投票權利」，強調「香港的憲制及法律均不容此操盤行為」，炮轟押後選舉「無異於顛覆政權」。

有指港府日內就會應建制派要求，公佈押後立法會選舉一年，特首林鄭月娥今日傍晚6時舉行記者會，預料是公佈有關立法會選舉日安排。全體民主派議員今日發表聯合聲明，強調港府有責任盡力安排充足防疫措施，使立法會選舉如期於今年9月舉行，「否則等同將特區成立之本連根拔起」。

聲明指出，《基本法》列明立法會4年一屆、由選舉產生，而按《立法會條例》，押後選舉最多只能押後14天。再者立法會作為政權機構，「其權力民授，特區之首按基本法規定向其負責，押後選舉等同引爆憲制危機、無異於竊取政權，動搖香港特別行政區成立之本。」